泰國示威者: 為「香港手足」而學習繁體中文, 並親手寫下心聲

感謝手足

奶茶比血濃

感謝泰國手足

奶茶

學返秦文覆佢

贏了。。。

佢撐到咁，我地好難做wor

你叫我點學泰文

你mon住Post?

係小小既勝利.

進一步connect亞洲手足.

真係頂曬壟一兩句回翻佢

自己既新POST一定mon住.
想多d人知道泰國手足既心聲

啲字幾靚

唔係繁體中文咁簡單，係學廣東話

佢仲要用手寫, 好有誠意.

學秦文覆返佢哋

茶盟逆統戰

一定要堅持茶盟connect

佢好勤力好有HEART

我都係

手足

推

感動RT

奶濃於水

พวกเราจะยืนเคียงข้างคนไทย
晏啲試下寫先之前啲post到copy返嚟

牙金

糖尿

人美心善

Thank You.

係「正體中文」

寫得幾靚

push

啲字靚過我

唔知點解，吹沙入眼了

Retweet

做得好 一向覺得泰國人學中文唔好寫殘體 希望今次可以啟發到更多泰國人學真既中文

retweet

哭能左

好癡線
本身奶茶聯盟都係網絡上屌鳩小粉紅既聯盟
變到宜家咁覺得好勁
泰國人真心好癲
感覺香港唔係幫左好多野咁

香港人
twitter都唔用

都有啲難度
無讀考古

感謝泰國的手足

都有唔少人keep住用既
不過泰國人真心癲

Twitter要人

呢個要支持啦

其實中文(尤其廣東話)係世界上咁多個大語種之中已經算係最難學個堆，我地學泰文係無佢哋學中文咁難

有冇泰文巴絲教下基本泰文，例如加油打氣嘅説話我淨係識沙畫dee cup

成日都覺得泰文韓文隻隻字差唔多好難分

起碼都仲係拼音文字，中文字幾千幾萬個，就咁睇個字唔識讀就係唔識讀

都靚過我

呢樣真

條友貧血？

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Push

Thank You Thai

rt ed

多謝師除咗Twitter 仲可以做咩
有無泰國黃店喺香港

奶茶聯盟並唔係口號

RtRtRt

仲有 阿布泰國生活百貨

係brotherhood

奶濃於水？

D 字仲寫得好過我

都好過我

真係羞恥

唔簡單
連中文嘅諺語都識

泰國手足好勁

自己都要再學習

漏奶 咩撚關係

不如泰國人教香港人泰文，香港人教泰國人港文 la

support thai!!

支持手足

睇到有啲唔好意思我地好似咩都幫唔到佢

Thx for Thai

起碼幫佢哋振到士氣

感謝手足，第一次寫手字唔錯

叫沖哥教。

牙花

好癲

仲要係廣東話

wow

要開始學少少秦國文字

學泰拳頂住先

幻茶比血濃

以前好似見佢寫過bible verse
anyway

D字仲靚過我

係咪呀阿布老細啱啲

阿布泰國生活百貨

手足connect

佢Icon...

尷尬師

手足要繼續互助

笑咗

有聯盟好warm
覺得泰國人好nice

retwitte , like 左

淨係識 是諗但 點算

奶茶比血濃

真係泰國人先會有呢種藝術細胞諗得出呢種咁正嘅比喻

而且學嘅係廣東話

學埋cctai用紅色大字講經

เพื่อน ต้องดูแลตัวเองดีๆนะค่ะ

Push.

wow.

up

感謝泰國手足

我哋會努力返工

Done and push

文言文 用小篆寫就得

學埋修辭

係咪呢隻

我覺得人地學正統中文難啲定係你學泰文難啲呢？

1

師兄係時候驗眼

學中文難定學泰文難

啲字仲靚過我

講就易...
寫好難

毒男

都感謝手足支持

超正

得閒過來法庭post 吹水
話時話宜家反你班五毛熱狗好似唔見咗咁

邊一個法庭post?

其實仲有人狙擊我。
不過我近排都無出post狙擊熱狗，因為而家好多手足需要鼓勵，所以我會盡量貼多d正面消息。

再感謝手足你。